Search.setIndex({"docnames": ["data_management", "intro"], "filenames": ["data_management.ipynb", "intro.md"], "titles": ["Api et donn\u00e9es spatio-temporelles avec Python", "Bienvenue dans les tutoriels Python AME-UGE"], "terms": {"sujet": 0, "auteur": 0, "derni\u00e8r": 0, "m\u00e0j": 0, "thoma": 0, "leysen": 0, "ir": 0, "am": 0, "23": 0, "juin": 0, "2023": 0, "enjeu": 0, "global": 0, "montrer": 0, "exempl": 0, "acquisit": 0, "utilis": [0, 1], "l": 0, "geo": 0, "requ\u00eat": 0, "openstreetmap": 0, "overpass": 0, "cartographi": 0, "possibilit\u00e9": 0, "base": 0, "geopanda": 0, "bokeh": 0, "avertiss": 0, "ce": [0, 1], "tutoriel": 0, "vise": 0, "A": 0, "certain": 0, "possibilit": 0, "donne": 0, "via": [0, 1], "il": [0, 1], "ne": 0, "cherch": 0, "pa": [0, 1], "apprendr": 0, "aux": 0, "novic": 0, "coder": 0, "en": [0, 1], "n\u00e9anmoin": 0, "contient": 0, "du": [0, 1], "code": 0, "r\u00e9utilis": 0, "peut": 0, "aider": 0, "d\u00e9veloppeur": 0, "ou": [0, 1], "\u00e0": [0, 1], "pr\u00e9senter": 0, "opportunit\u00e9": 0, "chercheur": 0, "ing\u00e9nieur": 0, "technicien": 0, "curieux": 0, "nou": [0, 1], "somm": 0, "fait": 0, "chaud": 0, "j": 0, "ai": 0, "donc": [0, 1], "tout": 0, "naturel": 0, "envi": 0, "aller": 0, "tremper": 0, "me": [0, 1], "pi": 0, "fraich": 0, "cela": 0, "n": [0, 1], "import": 0, "o\u00f9": 0, "franc": 0, "car": 0, "capacit\u00e9": 0, "t\u00e9l\u00e9porter": 0, "d\u00e9couvert": 0, "ma\u00eetris\u00e9": 0, "trou": 0, "ver": 0, "mai": 0, "chuuuuuuut": 0, "c": 0, "est": 0, "secret": 0, "je": 0, "peux": 0, "vou": [0, 1], "expliqu": 0, "pourquoi": 0, "comment": 0, "si": 0, "nsa": 0, "demand": [0, 1], "exist": 0, "direz": 0, "suffit": 0, "rendr": 0, "piscin": 0, "coin": 0, "lac": 0, "rivi\u00e8r": 0, "proch": 0, "trop": 0, "exig": 0, "tr\u00e8": 0, "pr\u00e9cise": 0, "laiss": 0, "rien": 0, "au": [0, 1], "hasard": 0, "souhait": 0, "conna\u00eetr": 0, "heur": 0, "propic": 0, "veux": 0, "croiser": 0, "personn": 0, "hobbit": 0, "\u00e9galement": 0, "fair": [0, 1], "randonn\u00e9": 0, "montagn": 0, "inform": 0, "sur": 0, "potabl": 0, "avoir": 0, "cour": [0, 1], "journ\u00e9": 0, "zone": 0, "pouvoir": 0, "automatiqu": 0, "changer": 0, "besoin": [0, 1], "proc\u00e9dur": 0, "passer": 0, "total": 0, "logiciel": 0, "payant": 0, "propri\u00e9tair": 0, "open": 0, "sourc": 0, "exploit": [0, 1], "comm": 0, "petit": 0, "conseil": 0, "passant": 0, "prot\u00e9ger": 0, "votr": 0, "vie": 0, "priv\u00e9": 0, "donner": 0, "enti\u00e8r": 0, "gafam": 0, "pouvez": 0, "applic": 0, "respectueus": 0, "bas\u00e9": 0, "libr": 0, "cell": 0, "orient": 0, "notam": 0, "v\u00e9lo": 0, "voitur": 0, "encor": 0, "beta": 0, "moment": 0, "sont": 0, "\u00e9crite": 0, "lign": 0, "organ": 0, "map": 0, "lien": 0, "app": 0, "store": 0, "googl": 0, "plai": 0, "f": 0, "droid": 0, "cett": 0, "fonctionn": 0, "san": 0, "r\u00e9seau": 0, "mobil": 0, "avez": 0, "t\u00e9l\u00e9charg\u00e9": 0, "pr\u00e9alabl": 0, "peuvent": 0, "\u00eatre": 0, "parfoi": 0, "que": 0, "lieux": 0, "qui": 0, "ont": 0, "int\u00e9r\u00eat": 0, "\u00e9conomiqu": 0, "ell": 0, "alor": 0, "osm": 0, "construit": 0, "par": 0, "contributeur": 0, "volontair": 0, "partout": 0, "mond": 0, "tr\u00eave": 0, "bavardag": 0, "allon": 0, "chercher": 0, "recherch": 0, "moteur": 0, "alternatif": 0, "oui": 0, "r\u00e9cup\u00e8r": 0, "mani\u00e8r": 0, "duckduckgo": 0, "met": 0, "pist": 0, "hub": 0, "concern": 0, "particuli\u00e8r": 0, "interfac": 0, "programm": 0, "commun\u00e9": 0, "appel\u00e9": 0, "program": 0, "soit": 0, "ensembl": 0, "normalis\u00e9": 0, "fonction": [0, 1], "constant": [0, 1], "sert": 0, "fa\u00e7ad": 0, "laquel": 0, "offr": 0, "servic": 0, "autr": 0, "offert": 0, "biblioth\u00e8qu": 0, "web": 0, "souvent": 0, "accompagn\u00e9": 0, "descript": 0, "sp\u00e9cifi": 0, "consommateur": 0, "se": 0, "servir": 0, "fonctionnalit\u00e9": 0, "fournisseur": 0, "wikipedia": 0, "lorsqu": 0, "explor": 0, "document": 0, "constat": 0, "qu": 0, "possibl": 0, "partir": 0, "g\u00e9ographiqu": 0, "bbox": 0, "contract": 0, "avon": 0, "valeur": 0, "faut": 0, "noter": 0, "project": 0, "coordonn\u00e9": 0, "doit": 0, "wgs84": 0, "epsg": 0, "4326": 0, "d\u00e9tailleron": 0, "ici": 0, "cartographiqu": 0, "int\u00e9ress": 0, "commencez": 0, "lire": 0, "page": 0, "ci": 0, "entr": 0, "tile": 0, "calcul": 0, "geofabrik": 0, "ensuit": 0, "request": 0, "interrog": 0, "param\u00e8tr": 0, "pr\u00e9ci": 0, "format": 0, "geojson": 0, "type": 0, "get": 0, "url": 0, "ainsi": 0, "correspond": 0, "propos\u00e9": 0, "http": 0, "hubeau": 0, "eaufranc": 0, "fr": 0, "v1": 0, "temperatur": 0, "1": 0, "8888": 0, "42": 0, "3218": 0, "7": 0, "7906": 0, "46": 0, "441": 0, "obtenu": 0, "depui": 0, "format\u00e9": 0, "correct": 0, "param": 0, "respons": 0, "foi": 0, "ex\u00e9cut\u00e9": 0, "v\u00e9rifion": 0, "s": [0, 1], "bien": 0, "pass\u00e9": 0, "consult": 0, "status_cod": 0, "200": 0, "indiqu": 0, "aucun": 0, "erreur": 0, "produit": 0, "attent": 0, "signifi": 0, "autant": 0, "y": 0, "valid": 0, "accompagn": 0, "vide": 0, "engendr\u00e9": 0, "jeton": 0, "oeil": 0, "2": 0, "premier": 0, "parti": 0, "featur": 0, "r\u00e9pons": 0, "structur": 0, "dictionnair": 0, "sen": 0, "json": 0, "properti": 0, "altitud": 0, "456": 0, "0": 0, "code_cours_eau": 0, "v1230560": 0, "code_bassin": 0, "none": 0, "latitud": 0, "45": 0, "78876059022991": 0, "libelle_cours_eau": 0, "libelle_sous_bassin": 0, "code_commun": 0, "74104": 0, "code_sous_bassin": 0, "code_region": 0, "84": 0, "code_type_project": 0, "26": 0, "code_troncon_hydro": 0, "coordonnee_x": 0, "950959": 0, "coordonnee_i": 0, "6526151": 0, "longitud": 0, "6": 0, "231161741514297": 0, "uri_masse_eau": 0, "id": 0, "massedeauriviere_vedl2019": 0, "dr535": 0, "libelle_depart": 0, "haut": 0, "savoi": 0, "libelle_st": 0, "mort": 0, "doussard": 0, "code_depart": 0, "74": 0, "uri_st": 0, "stationmesureeauxsurfac": 0, "06830079": 0, "localis": 0, "pont": 0, "909a": 0, "code_masse_eau": 0, "code_st": 0, "uri_bassin": 0, "libelle_bassin": 0, "date_maj_info": 0, "2022": 0, "12": 0, "16": 0, "libelle_commun": 0, "uri_cours_eau": 0, "courseau_carthage2017": 0, "pk": 0, "libelle_region": 0, "auvergn": 0, "rh\u00f4ne": 0, "alp": 0, "libelle_masse_eau": 0, "geometri": 0, "cr": 0, "name": 0, "urn": 0, "ogc": 0, "def": 0, "3": 0, "crs84": 0, "coordin": 0, "1036": 0, "w2210500": 0, "44": 0, "73681825126893": 0, "05139": 0, "93": 0, "928992": 0, "6408383": 0, "5": 0, "8930717241678705": 0, "dr348": 0, "soulois": 0, "st": 0, "disdier": 0, "devolui": 0, "05": 0, "06820164": 0, "m": 0, "aval": 0, "d\u00e9volui": 0, "50": 0, "jouv": 0, "provenc": 0, "c\u00f4te": 0, "azur": 0, "leur": 0, "diff\u00e9rent": 0, "propri\u00e9t\u00e9": 0, "dont": 0, "facil": 0, "lisibl": 0, "transformon": 0, "tableau": 0, "pr\u00e9cis\u00e9ment": 0, "geodatafram": 0, "gpd": 0, "gdf_station": 0, "from_featur": 0, "set_cr": 0, "23116": 0, "78876": 0, "788761": 0, "nan": 0, "89307": 0, "73682": 0, "736818": 0, "4": 0, "53664": 0, "41307": 0, "588": 0, "v31": 0, "0400": 0, "413072": 0, "42322": 0, "dr2019": 0, "06820138": 0, "valla": 0, "gier": 0, "69218": 0, "01776": 0, "351": 0, "w2": 0, "0200": 0, "017756": 0, "38545": 0, "dr337": 0, "06820118": 0, "vif": 0, "30392": 0, "04346": 0, "1428": 0, "w27": 0, "043456": 0, "05063": 0, "dr336": 0, "06820089": 0, "grave": 0, "348": 0, "15590": 0, "49659": 0, "k06": 0, "0310": 0, "496587": 0, "42256": 0, "gr0166": 0, "04009350": 0, "2013": 0, "27": 0, "saint": 0, "marcellin": 0, "forez": 0, "979748": 0, "349": 0, "52558": 0, "62799": 0, "0330": 0, "627989": 0, "69110": 0, "gr0167a": 0, "04009050": 0, "larajass": 0, "961105": 0, "350": 0, "11411": 0, "28556": 0, "k05": 0, "0300": 0, "285563": 0, "43025": 0, "gr0163b": 0, "04003900": 0, "2009": 0, "10": 0, "beauzac": 0, "999190": 0, "89092": 0, "37977": 0, "379774": 0, "63412": 0, "gr0163a": 0, "04003645": 0, "02": 0, "19": 0, "sauvessang": 0, "959883": 0, "352": 0, "33156": 0, "22006": 0, "k0454000": 0, "220056": 0, "43087": 0, "gr0162": 0, "04003355": 0, "2010": 0, "06": 0, "07": 0, "duni\u00e8r": 0, "979392": 0, "353": 0, "row": 0, "31": 0, "column": 0, "manipul": 0, "enregistr\u00e9": 0, "sou": 0, "diff\u00e9rement": 0, "geopackag": 0, "shapefil": 0, "qgi": 0, "g\u00e9om\u00e9tri": 0, "transform\u00e9": 0, "export\u00e9": 0, "csv": 0, "lue": 0, "tableur": 0, "extern": 0, "On": 0, "espac": 0, "cart": 0, "sein": 0, "notebook": 0, "color": 0, "red": 0, "marker_kwd": 0, "radiu": 0, "stamen": 0, "terrain": 0, "make": 0, "thi": 0, "trust": 0, "load": 0, "file": 0, "zoomant": 0, "c\u00f4t\u00e9": 0, "r\u00e9gion": 0, "survolon": 0, "cercl": 0, "roug": 0, "christoph": 0, "oisan": 0, "permet": 0, "popup": 0, "pourrion": 0, "parcour": 0, "filtrant": 0, "agit": [0, 1], "visuel": 0, "va": 0, "permettr": 0, "mesur": 0, "ann\u00e9": 0, "estim": 0, "grossi\u00e8r": 0, "id\u00e9": 0, "souhait\u00e9": 0, "suivant": 0, "date_debut_mesur": 0, "date_fin_mesur": 0, "size": 0, "afin": 0, "efficac": 0, "cr\u00e9er": 0, "convient": 0, "cr\u00e9\u00e9": 0, "param\u00e9tr": 0, "nouveau": 0, "modul": 0, "aborderon": 0, "d\u00e9velopp": 0, "modifi": 0, "librement": 0, "api_request": 0, "souhaitez": 0, "\u00e9tant": 0, "bsd": 0, "claus": 0, "d\u00e9p\u00f4t": 0, "importon": 0, "gdffromapi": 0, "ex\u00e9cut": 0, "cellul": 0, "acc\u00e8": 0, "local": 0, "os": 0, "sy": 0, "module_path": 0, "path": 0, "abspath": 0, "join": 0, "append": 0, "from": 0, "base_url": 0, "sub_url": 0, "chroniqu": 0, "2015": 0, "01": 0, "06143650": 0, "20000": 0, "instanci": 0, "get_api": 0, "gdf_temperatur": 0, "print": 0, "statu": 0, "resultat": 0, "code_parametr": 0, "code_unit": 0, "code_qualif": 0, "libelle_qualif": 0, "date_mesure_temp": 0, "libelle_parametr": 0, "heure_mesure_temp": 0, "symbole_unit": 0, "15485": 0, "96755": 0, "veneon": 0, "w2730500": 0, "stationmesureeauxsurfa": 0, "967547": 0, "38375": 0, "051": 0, "1301": 0, "non": 0, "qualifi\u00e9": 0, "00": 0, "154849": 0, "03": 0, "04": 0, "8754": 0, "327": 0, "8755": 0, "20": 0, "8756": 0, "21": 0, "8757": 0, "301": 0, "22": 0, "8758": 0, "8759": 0, "effectu\u00e9": 0, "nombreus": 0, "champ": 0, "conten": 0, "date": 0, "s\u00e9par\u00e9": 0, "string": 0, "n\u00e9cessair": 0, "regroup": 0, "transform": 0, "datetim": 0, "pratiqu": 0, "d\u00e9sactiv": 0, "lieu": 0, "pd": 0, "option": 0, "mode": 0, "chained_assign": 0, "appli": 0, "lambda": 0, "x": 0, "axi": 0, "strptime": 0, "h": 0, "observ": 0, "head": 0, "dtype": 0, "datetime64": 0, "ns": 0, "observon": 0, "form": 0, "graphiqu": 0, "approch": 0, "essayon": 0, "abord": 0, "plot": 0, "d\u00e9termin": 0, "titr": 0, "r\u00e9cup\u00e9rant": 0, "premi\u00e8r": 0, "observ\u00e9": 0, "titl": 0, "celsiu": 0, "ax": 0, "ylabel": 0, "degr\u00e9": 0, "xlabel": 0, "kind": 0, "scatter": 0, "figsiz": 0, "largeur": 0, "hauteur": 0, "pouc": 0, "label": 0, "center": 0, "limit\u00e9": 0, "d\u00e9tail": 0, "passon": 0, "am\u00e9lior\u00e9": 0, "utilison": 0, "sa": 0, "entreron": 0, "voici": 0, "quelqu": 0, "utilis\u00e9": 0, "colormapp": 0, "voir": 0, "cet": 0, "datetimetickformatt": 0, "color_bar": 0, "hover": 0, "tool": 0, "math": 0, "show": 0, "io": 0, "output_notebook": 0, "linear_cmap": 0, "model": 0, "hovertool": 0, "columndatasourc": 0, "sorti": 0, "repren": 0, "\u00e9l\u00e9ment": 0, "pr\u00e9c\u00e9dent": 0, "p": 0, "width": 0, "1050": 0, "pixel": 0, "height": 0, "600": 0, "y_axis_label": 0, "x_axis_label": 0, "tabl": 0, "lin\u00e9air": 0, "couleur": 0, "cmap": 0, "palett": 0, "plasma256": 0, "low": 0, "min": 0, "minimum": 0, "high": 0, "max": 0, "maximum": 0, "drop": 0, "ajout": 0, "chaqu": 0, "circl": 0, "d\u00e9termin\u00e9": 0, "construct": 0, "barr": 0, "glyph": 0, "construct_color_bar": 0, "add_layout": 0, "right": 0, "formatag": 0, "xaxi": 0, "formatt": 0, "minut": 0, "hour": 0, "dai": 0, "month": 0, "year": 0, "survol": 0, "tooltip": 0, "add_tool": 0, "lisibilit\u00e9": 0, "major_label_orient": 0, "bokehj": 0, "minimal": 0, "maximal": 0, "filtrer": 0, "m\u00e9dian": 0, "statist": 0, "median": 0, "fixer": 0, "fran\u00e7ai": 0, "setlocal": 0, "lc_time": 0, "fr_fr": 0, "utf": 0, "8": 0, "min_temp": 0, "11": 0, "max_temp": 0, "retenir": 0, "s\u00e9rie": 0, "time": 0, "loc": 0, "perfect_hour": 0, "min_dat": 0, "max_dat": 0, "basant": 0, "r\u00e9colt\u00e9": 0, "compris": 0, "strftime": 0, "hh": 0, "b": 0, "17h00": 0, "28": 0, "30": 0, "ao\u00fbt": 0, "savon": 0, "d\u00e9sormai": 0, "quand": 0, "choisi": 0, "toujour": 0, "nouvel": 0, "multipli": 0, "gouv": 0, "compl\u00e9ment": 0, "nom": 0, "field": 0, "gdf_commun": 0, "r\u00e9cup\u00e9ron": 0, "effectu": 0, "test": 0, "basez": 0, "pr\u00e9voir": 0, "exp\u00e9dit": 0, "getnodewai": 0, "\u00e9t\u00e9": 0, "cr\u00e9\u00e9e": 0, "retourn": 0, "tag": 0, "cl\u00e9": 0, "devon": 0, "polygon": 0, "ad\u00e9quat": 0, "s\u00e9parer": 0, "folium": 0, "bbox_from_poli": 0, "tupl": 0, "rout": 0, "hike": 0, "foot": 0, "highwai": 0, "track": 0, "amen": 0, "drinking_wat": 0, "gdf": 0, "copi": 0, "node": 0, "wai": 0, "tracktyp": 0, "legend": 0, "true": 0, "blue": 0, "lat": 0, "lon": 0, "fontain": 0, "iloc": 0, "black": 0, "contr\u00f4l": 0, "couch": 0, "l\u00e9gend": 0, "layercontrol": 0, "add_to": 0, "droit": 0, "usag": 0, "ouvert": 0, "interminist\u00e9riel": 0, "faq": 0, "copyright": 0, "data": 0, "common": 0, "databas": 0, "odbl": 0, "readm": 0, "proposon": 1, "de": 1, "pour": 1, "acqu\u00e9rir": 1, "corrig": 1, "visualis": 1, "donn\u00e9": 1, "seront": 1, "d\u00e9velopp\u00e9": 1, "temp": 1, "d": 1, "un": 1, "travail": 1, "\u00e9volut": 1, "h\u00e9sitez": 1, "vo": 1, "retour": 1, "email": 1, "issu": 1, "github": 1, "api": 1, "et": 1, "spatio": 1, "temporel": 1, "avec": 1}, "objects": {}, "objtypes": {}, "objnames": {}, "titleterms": {"api": 0, "et": 0, "donn\u00e9": 0, "spatio": 0, "temporel": 0, "avec": 0, "python": [0, 1], "enjeux": 0, "proposit": 0, "introduct": 0, "r\u00e9cup\u00e9rer": 0, "un": 0, "bound": 0, "box": 0, "pour": 0, "obtenir": 0, "la": 0, "list": 0, "compl\u00e8t": 0, "de": 0, "station": 0, "choix": 0, "d": 0, "num\u00e9ro": 0, "cr\u00e9ation": 0, "class": 0, "m\u00e9thode": 0, "repr\u00e9sent": 0, "visualis": 0, "le": [0, 1], "r\u00e9sultat": 0, "version": 0, "simpl": 0, "statiqu": 0, "plu": 0, "d\u00e9velopp\u00e9": 0, "interact": 0, "aper\u00e7u": 0, "rapid": 0, "outil": 0, "figur": 0, "trouver": 0, "p\u00e9riod": 0, "temp\u00e9ratur": 0, "id\u00e9al": 0, "chemin": 0, "point": 0, "eau": 0, "commun": 0, "p\u00e9destr": 0, "dan": [0, 1], "licens": 0, "librairi": 0, "bienvenu": 1, "tutoriel": 1, "am": 1, "ug": 1}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 2, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 6, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 2, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 3, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinxcontrib.bibtex": 9, "sphinx": 56}})